<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>booknotes - Tag - Eli&#39;s Notes</title>
        <link>https://jielite.github.io/tags/booknotes/</link>
        <description>booknotes - Tag - Eli&#39;s Notes</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2023 19:18:40 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jielite.github.io/tags/booknotes/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>書摘 - 你要如何衡量你的人生？</title>
    <link>https://jielite.github.io/posts/how-will-you-measure-your-life/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:18:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://jielite.github.io/posts/how-will-you-measure-your-life/</guid>
    <description><![CDATA[Ch.1 發現生涯之樂 引言：只有相信你做的是偉大的工作，你才能獲得真正的滿足。只有熱愛你的工作，你才能做出偉大的工作。如果你還沒找到你愛的工作，那就繼續找，不要妥協。這就跟感情的事一樣，找到的時候，你自然會知道。 — Steve Jobs
如何愛上工作？利用策略幫忙選擇工作 — 本書探討的內容
思考：對於工作生涯來說，你最得最重要的是什麼？但問題在於，你覺得最重要的不一定讓你快樂。
Ch.2 如何讓你的熱情燃燒 工作是為了誘因嗎？
工作是為了金錢還是理想？
有一個理論：認為要員工專心做好一件事情，就得以獎金做為誘因。
一個理論是否可靠，最好的檢驗方式就是找出一些反常的例子，也就是該理論無法解釋的現象。 e.g., 這世界上最努力工作的人在非營利組職或是慈善機構服務。他們所得甚少，但很少聽到他們組織的經理人抱怨工作人員動機缺缺，沒有幹勁。
雙因素理論 (two-factor theory)
保健因素：地位、薪水、福利、工作環境、公司政策與管理法則等，只要過門檻就好，如果出了問題，會讓我們覺得不滿意。 動機因素：具有挑戰性的工作、得到認可、責任和個人成長。 動機：一個人發自內心想要去做的。這才是真正能投入快樂的原因，也是工作的熱情之火。
赫茲伯格的理論：如果有足夠的動機因素，且能夠得到滿足，即使薪水不豐厚，你還是會愛上你的工作。工作對你是否有意義？
動機理論思考：
目前工作有意義嗎？ 這個工作能否帶來成長的機會？ 我有機會得到認可、獲得成就感嗎？ 我能負擔更多的責任嗎？ Ch.3 計畫與變化 發現導向計畫
如果一件事情要行得通，要證明什麼？ 事前的假設在執行時才發現錯誤，代價很高昂 怎麼樣才可事先在執行前驗證事前假設？ 在接受一份工作之前
我們會希望，想像那個工作的情境 要具備什麼樣的假設，才能滿足我腦中的那種工作的情境？ 要怎麼證明這些假設存在？ Ch.4 策略的試金石 如何運用資源來達成策略？一個策略能否成功，資源分配是真正的考驗。資源包含：時間、精力、才能、金錢等。
如果要了解一家公司的策略，要看他們實際做了什麼，別光聽他們說。
如何知道你執行的策略是你真正想做的？那就看你的資源運用的方向，也就是資源分配過程。 如果你想成為某一種人，若不花心血，朝那個方向去努力，要如何變成那一種人？
Ch.5 時間滴答響 在所有最後能夠成功的公司中，有 93 % 因為最初的策略行不通只好放棄。換言之，成功的公司並非一開始就照著正確的策略進行才成功，而是最初策略失敗之後，還有多餘的錢可以改變、嘗試其他做法。 → 不能把所有的雞蛋放在同一個籃子中
越早經營人際關係的收穫越大
作者相信良好人際關係如家人、朋友是快樂最大的泉源
Ch7. 席瑟斯之船 什麼是破壞式創新？
把什麼東西都外包的危險 vs. 思考自己重要的能力, 哪些能力是未來命運所繫
本章一開始以公司舉例，後來推廣到教養孩子，對公司來說最重要的三個能力為：1. 資源 2. 流程 3. 企業的優先順序
資源: 可以利用的東西 流程: 如何做一件事情 企業的優先順序: 為什麼要做這件事情 並提及在教養孩子的時候，不要過度外包將身為父母的核心價值交給其他人，這樣會缺少教導孩子學會運用上述三件事情的機會，或是習得的是他人的價值觀。]]></description>
</item></channel>
</rss>
